中國再稱印度挑起邊界衝突 西方情報界指稱責任方在中國

中國再稱印度挑起邊界衝突
西方情報界指稱責任方在中國

中國官方星期三再次指責印度挑起6月中兩國邊防部隊在雙方邊界實際控制線附近致命的激烈衝突，儘管中國方面的說法與印度及西方情報評估所描述的大相徑庭。

中國國防部發言人吳謙6月24日稱，中印邊界衝突事件起於印度邊防部隊4月間片面修建設施，完全因印方在中國領土“違背共識、單方面挑釁”所造成，責任完全在印方，印方應嚴懲當事人。

這是中印兩國邊防部隊6月15日晚間在加勒萬河谷發生致命衝突以來，中國軍方迄今最高級別的表態。先前都是由管轄事發地點的解放軍西部戰區作回應。

吳謙宣稱，6月15日晚間印度邊防部隊“公然違背雙方達成的共識，出爾反爾，再次越過實控線（中印實際控制線）向中方蓄意挑釁”。中方官兵交涉時“突然受到印方暴力攻擊”，引發雙方官兵激烈肢體衝突，造成人員傷亡。

中國方面目前仍未公佈中方死亡人數。印度則宣布有20名官兵喪生，並且指責中國應對此負責。

與此同時，中國外交部發言人趙立堅6月24日也就近期中印邊境衝突發表聲明，稱此次事件的是非曲直十分清楚，責任完全不在中方。趙立堅還透露，6月22日至23日，雙方舉行了第二輪軍長級會談，同意採取必要措施推動事態降溫，共同致力於促進邊境地區的和平與安寧。

不過，據外媒報導，中國當局對事件的說法與西方情報評估相去甚遠。美國新聞與世界報導（US News & World Report）近日援引美方情報人士透露，1名印度高級軍官及2名士官6月15日未攜武裝前往中印邊界協商地點，原本期望見到同等級的中方代表團討論撤軍事宜。不過，等在現場的是幾十名拿著狼牙棒和棍子的中共邊防部隊，隨後開始攻擊，演變成激烈衝突。

報導表示，更多的印度軍人增援，雙方陷入更大規模的激烈衝突，導致更多的傷亡，主要是由這些自製棍棒、石頭，以及滾落谷底等因素造成。

報導還說，美國情報評估表示，這次邊界衝突攻擊是由曾參加過1979年中越邊界戰爭的中國西部戰區司令趙宗岐上將下令進行的。趙宗岐是目前解放軍中少數曾有實戰經驗的官員，曾指揮過同印度邊防部隊的一些對峙衝突。他曾表示不能向美國及其包括印度在內的盟國示軟，並視上週與印度的邊境衝突為給印度一個“教訓”。

報導表示，趙宗岐的計劃看來造成引火燒身，因為這次沖突事件激發印度全國范圍的憤怒，將印度進一步推向美國。

美國過去一段時間一直向印度施壓，要求印度放棄使用中國網絡巨頭華為的5G技術和設備。邊境衝突事件發生後，印度人反中情緒高漲，紛紛刪除中國的抖音等社交媒體軟件，砸毀中國生產的手機。

咁打未？

你哋打啦， 好悶呀。

加速師種子選手？

豬乸國作為一個超級大國, 責任只在別人處 , 所以支持出兵打鳩他們, 打到他們聽話唯止

中國司令仲未退休？

呢個好
但其實建議可以改良
應該生多幾個攞綜援
或者全家攞英籍再留港
可以一邊攞一邊做生意搞黃色經濟圈

生多幾個咪消費更多

唔好意思可唔可以借個位？

所有人唔可以再等落去 《香港最後呼喚宣告書》

印度佬一樣貪平買。

不生育 過多十年溝淡你啦

佢伏擊人仲要死得人多過印度